\documentclass{article}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{geometry}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{scrextend}

\title{\LARGE{\textbf{Métodos numéricos: Interpolación.}}}
\author{1º DGIIM}
\date{}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[LO,LE]{\textbf{Tema 4. Interpolación.}}
\fancyhead[RO,RE]{1º DGIIM}
\fancyfoot[CO,CE]{\thepage}

\begin{document}

\maketitle

\hrulefill

%					%
%	INTRODUCCIÓN	%
%					%
\section{Introducción}

Sea $p(x)\in\mathbb{R}[x]$ y $a,\alpha\in\mathbb{R}$, entonces ese polinomio se puede escribir de la siguiente manera:
$$p(x)=(x-a)q(x)+\alpha$$
Donde $(x-a)$ es el divisor, $q(x)$ el cociente y $\alpha$ el resto.
\\
\\
\textbf{Proposición:}
\\
Sea $p(x)\in\mathbb{R}[x]$ un polinomio de grado mayor o igual a 1 y $a\in\mathbb{R}$. Entonces: $p(x)$ es divisible por $(x-a)$ $\iff$ $p(a)=0$.

\hrulefill

\underline{Demostración:}

\begin{tabular}{|c|}
\hline
$\Rightarrow$ \\
\hline
\end{tabular} En efecto, si $p(x)$ es divisible por $(x-a)$, entonces $p(x)=(x-a)q(x)$ para cierto $q(x)$: $$p(a)=(a-a)q(a)=0$$

\begin{tabular}{|c|}
\hline
$\Leftarrow$ \\
\hline
\end{tabular} Como $p(x)=(x-a)q(x)+\alpha$, para cierto $q(x)$ y constante $\alpha$:
$$p(a)=0\Rightarrow\alpha=0\implies p\text{ divisible por }(x-a)$$

\hrulefill




\end{document}